問題不在國安而在民心 香港民意研究所副行政總裁 - 鍾劍華

全文

問題不在國安而在民心
香港民意研究所副行政總裁 - 鍾劍華

北京當局要出手繞過香港特區的立法程序，自行制訂《國家安全法》。既然港澳辦主任夏寶龍已要求不要有雜音，建制派就自然只有一種聲音。如果單看京港兩地官員及那些建制派人物的談話內容，還以為中國已經去到一個國家存亡的生死關頭。

但香港人及國際社會過去一年都看得清楚，香港的抗爭從一開始就是因為政府強推惡法。北京還要與這個明顯犯錯的特區政府綑綁在一起，結果就是與全民為敵。又因為放任警隊濫捕濫暴。。。。。。。

要紓緩這次呈現的社會矛盾，短期只能從平息警暴及向官員問責開始，中期就是調整管治班子，長遠只能從改革制度着手。這些都是簡單易明的道理。北京過去多年一直違反《基本法》對港人作出的承諾，結果是問題不斷累積，矛盾不斷擴大。就如同積累在壓力煲的張力，不會因為把煲蓋壓着就消失。。。。。。。。。

北京也從來提不出甚麼令港人信服的理據來使這套背信棄諾的行為得以確立。說香港先搞好經濟再算，但香港20幾年來貧富對立加劇、分配嚴重不均、年輕人機會受到擠壓，這是政制不公平的直接後果。而這個片面強調經濟發展的論調，也不見得可推動香港的政策合理改革，基層市民。。。。。。。。。

北京又曾以「反恐」、「顏色革命」造成動盪，香港及國內都需要穩定為由來拖延香港的政制改革訴求。但這種論調就更難獲得港人接受。除了1967年左派暴動，這裏從沒出現過具恐怖主義色彩的暴亂。幾年前的佔中及旺角騷亂也不是那回事。任憑權勢如何抹黑，眼見的事實都讓香港人及全世界。。。。。。。。。。

專政威脅港人安全

可能對北京來說最大的困難，就是不能由它說了算。一再抬出「國家安全」這個說法根本說服不了港人，現在是更多人認為北京才是港人安全的主要威脅。世界各地也越來越警覺到，這樣的中國崛起，。。。。。。。。。

任憑京官如何把香港的實際問題捩橫折曲，我們都知道這是個子虛烏有的托辭。事實上只是要打壓反對聲音，壓抑民主訴求，要提出反對意見及提出問題的人收口。所謂「顛覆國家政權」、「勾結外國勢力」、「分裂國家」、「恐怖活動」，其實就如同過往中共慣用的那些「反革命」、「盜竊國家機密」一樣，骨子裏其實就是。。。。。。。。。。

無論香港也好、北京也好，現在面對的不是甚麼國家安全問題，而是民心向背的問題。不去從恢復信心及重建互信開始，問題便很難得到解決，民心逆走的趨勢也不可能會扭轉。不從制度上去確立權力機關的認受性，不去把過去一年發生的事件撥亂反正，只是以另一種砌生豬肉的形式，扣上。。。。。。。。。

過去一年，香港有好幾百萬人曾經參與過各種抗爭活動，十幾歲的初中生都知道是非對錯。近半年所有民調都清楚說明，特區政府、警隊、以至北京當局已經差不多完全失去了港人的信任！不循主動尋求社會和解、挽回信心及重建聲譽的方向來解決問題，只憑立一條更不合理的惡法，徹底破壞一國兩制，甚至說到要在香港設立一個東廠式的機關，就可令北京更安全嗎？看來也只會是另一個抗爭循環的開始，民心向背的問題，只會。。。。。。。。。。。

鍾劍華
香港民意研究所副行政總裁

講得好好

push

太過份了 同小學生講哩啲

推

Push